十八鄉鄉委會阻嚇7.27遊行：若警不反對「嚴重後果自負」

本周日元朗恐襲後，網民發起7.27「光復元朗」遊行，追究警黑勾結。十八鄉鄉事委員會向元朗警區指揮官發信，稱申請人曾被判非法集結罪成，要求警方勿批出不反對通知書，否則「一切嚴重後果將全部由警方負責」；元朗區議會主席沈豪傑未獲民主派議員同意，便代表全體區議員經秘書處發聲明，並「緊急」召開記招，稱「非常憂慮」7.27遊行再有衝突，呼籲參與者和平理性，亦呼籲鄉民保持克制，但記招被民主派議員杯葛。
「光復元朗」本周六（27日）下午4時於水邊村遊樂場集合，4時半起步，沿元朗大馬路和朗日路，遊行至元朗西鐵站，並之後舉行集會。遊行現正申請不反對通知書，時間由下午3時至晚上11時59分。
十八鄉鄉委會繼昨日到元朗警署外示威，要求警方勿發出不反對通知書後，今日再向元朗警區指揮官總警司李偉文發信，由主席程振明署名，稱「光復元朗」遊行申請人鍾建平屬於港獨組織「港人自決」成員，於2013年7.1遊行期間曾衝擊警方防線，及於2015年非法集結罪名成立。信件亦引述網上流傳消息，指遊行當晚會有人向元朗南邊圍發動攻擊，又稱每次集會後都發生嚴重衝擊，故反對警方批出不反對通知書。
十八鄉鄉委會成員梁福元的兒子、元朗區議員梁明堅出席區議會「緊急」記招後，被大批記者追訪，十八鄉鄉委會聲明所指的「嚴重後果將全部由警方負責」，是否暗示鄉民會「劏豬殺雞招呼」遊行人士、與立法會議員何君堯早前揚言「殺個片甲不留」，意思是否相若、父親梁福元會否透露更多內情時，梁明堅僅一直急步前行，未有回應記者任何提問。
警曾預告恐襲當晚「可能幾嚴重」
元朗區議會主席沈豪傑表示，十八鄉鄉委會的聲明不代表區議會立場，但以區議會名義發表聲明，指鑑於本港近期發生連串暴力事件，令元朗居民人心惶惶、憂慮暴力會進一步升級，若周六遊行獲不反對通知書，緊急呼籲參與的人能和平理性遊行；市民及鄉民也應克制。記者會有13名區議員出席，除主席沈豪傑，亦有梁福元兒子梁明堅；另郭慶平、周永勤、張木林、馬淑燕、陳思靜、黃煒鈴、姚國威、袁敏兒、趙秀嫻、呂堅、蕭浪鳴等建制派或獨立議員也出席，但不及全體元朗區議員41席的一半。
沈豪傑被多次問及用區議會名義發聲明的背後理據及邏輯時，先聲稱自己有向全體區議員發邀請，但部份議員稱時間不配合而不參與；其後再指因時間緊迫，無法一一取得所有議員同意，「但相信佢哋都同意反對暴力」，故決定以區議會名義發聲明。但他再被追問後承認，今次聲明只獲過半數議員支持，非所有議員支持。被問到草擬聲明前，有否召開特別會議，沈僅稱，已收到議員相關要求，會盡快決定開會時間。
沈雖認為上周日警方處理元朗站衝突時，警員到場時間不符市民期望，但認為要進一步檢視資料，才能決定是否譴責警方。對於有否了解警方於周六的部署，他指警方曾透露當日「可能會幾嚴重」，會安排足夠人手應付，但未有進一步交代安排。至於有否了解元朗區議會副主席王威信是否有份參與衝突，沈指有向王了解，對方聲稱所有指控他與白衣人一起行動的言論均是不實。
附近商場加強應變
管理元朗站YOHO Mall（形點）的新鴻基地產表示，服務處職員在7.21元朗恐襲當晚，見有人遇襲，已立即報警，並在住宅業主陪同下，安排部份市民到住宅平台暫避。職員亦為受傷市民初步急救，並待救護員到場，又護送十多名不同店舖的職員，包括孕婦和戲院顧客，經安全途徑離開商場。新地又指，旗下包括形點在內的多個商場均設公共通道，須按地契24小時開放，若警方入內執行職務，在場同事會向警方查詢，以便採取適當措施，保障場內人士安全；如果場內有暴力，會立即報警。
新地在早前沙田新城市廣場衝突，被指沒有協助疏散商戶及在場市民，現稱已制訂分級警報，若場內或商場附近有人對峙或肢體衝突、大量人群突然湧入商場，可能嚴重滋擾場內人士，場方會呼籲商戶即時關門，並安排店舖職員和客人離開商場或留在安全地方，亦會特設安全區域（safe space），供人暫避。新地日後會加強與商戶和在場人士溝通，包括以短訊實時通知商戶，以及在商場大屏幕和廣播系統、facebook等發放最新消息。為配合新安排，新地將加強前線人手和培訓，應付突發事故，亦會增加商場內出口和路線指示等。

好驚呀屌你老母

好大嘅官威

仇家搵人打你,你唔去搵仇家尋仇反而去搵個打手尋仇
都好,睇下香港人係727惡得出咩花樣,如果連古惑仔同佢地屋企人都清算唔到,咁香港民主都冇咩希望

公然恐嚇香港警務處，比機會你班狗加返1分咁大把都唔做野

唔好中計，他在挑釁。

成班都係建制派,當中部份當區班建制派，如水邊圍民X聯議員袁X兒,天水圍周X勤
成班建制派擺明夾埋班鄉黑勢力控制元朗